Title: Carnet de Voyage von Craig Thompson
Date: 2013-10-14 14:33
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: blankets, books, craigthompson, graphicnovel
Slug: carnet-de-voyage-von-craig-thompson

![carnet-de-voyage-cover]({static}/images/carnet-de-voyage-cover.jpg)

Gerade in den letzten Wochen bin ich mehrmals in der Woche in der
Bibliothek in Nürnberg. Und mit jedem mal mehr merke ich das ich jeden
Tag mindestens eine Stunde dort verbringen sollte. Ich bin einfach gerne
umgeben von Büchern. Es könnten dabei niemals genug sein. In letzter
Zeit habe mich an das Graphic Novel fest gesaugt. Endlich mal Zeit mich
durch einige Klassiker zu lesen. Darunter auch gerade ein Buch von Craig
Thompson welches ich vorher nicht kannte. "Carnet de Voyage" oder auch
"Tagebuch einer Reise". Ein grafisches Tagebuch seiner Europareise und
den Ausflügen nach Marokko um sich auf sein Buch "Habibi" vorzubereiten.
Ich muss dazu schreiben, dass seine Werke "Blankets" und auch "Habibi"
Meisterwerke sind.
[Blankets](https://en.wikipedia.org/wiki/Blankets_%28comics%29) besitze
ich in drei Ausführungen und spare mir ein erneutes lesen auf, um diese
Geschichte nicht abzunutzen. Quasi für besonders melancholische Zeiten
meines Lebens. Es geht um Craig Thompsons erste Liebe namens Raina und
seine Kindheit in einem christlich Konservativen Elternhaus. Er schreibt
und zeichnet über seine Zweifel im Glauben und ihre Konsequenzen in
seiner persönlichen Kunst. Zu Tränen bewegend. Und auch in seinen
Reisetagebüchern fliegen die ganzen Zweifel mit, an sich und seine
Kunst, seine Heimweh und das Gefühl erschlagen zu werden von allen was
auf ihn einprasselt. Ich weiß genau was er meint. Erschlagenheit die auf
eingelöstes Fernweh folgt.

